點解微分同積分互為對立 點解太複雜嘅function in 唔到？

其實係啲function 本身無integral 定 人類/電腦無足夠能力in 到？
例如話我用電腦d 一條數 佢俾左個derivative 我，我叫電腦in 翻個derivative 佢同我講error

反之大部分嘅數都d 到 差在係煩咁解 有無巴打可以解答到？

sor title 連用兩個點解

係咪太多組合
即係你知1+1=2,但係唔會由個答案’2’推斷出條式係1+1定0+2
利申 只係識基本微積分 請指教

Differentiable既function唔一定係integrable.
Example :
f(x) = 1/x is differentiable in (0,1) 但佢唔係integrable in such interval.

我都有咁諗過

呢到有幾個問題，depends on 你所謂“in 到”係咩意思
1. riemann integrable (or Lebesgue integrable)
2. anti-derivative exist
3. anti-derivative is composition of elementary function

differeiate 個curve 搵slope易，但由slope搵 一大條curve 又或者本身個function的面積 就梗係難。

ODEs 一樣未必所有都有方法解

你咁答好似無乜真係解釋wor 巴打

LM

not riemann integrable，but labesgue integrable？

「點解微分同積分互為對立?」
Fundamental theorem of calculus
proven by mean value theorem

measurable =/= integrable

not Lebesgue integrable

sorry 巴打 應該係 [既然d 同in 係相反， 點解唔係所有數都in 到] sor 中文差

我錯，我啲analysis真係食咗屎

D同in應該唔係相反
1+1=2
但2=？+？
係無限個可能

我估你意思應該係點解唔係所有elementary function嘅anti-derivative都係 composition of elementary function

首先我地有chain rule, product sum 同sum rule 去guarantee composition/product/sum of elementary functions D完之後都係elementary

但係integration冇呢類 rules (得sum rule)

個意思可能係differenciation係local，而integration係global

更進一步嘅問題係 “點解呢啲rule唔存在？”

點in唔到...
有無example

[9up]
因為derivative 係減數同除數嘅limit
integral 係supremum 同infimum 一個summation of values * length
所以integral個property煩膠好多
[/9up]

順帶一提，呢條theorem話比我地知 如果一個function f嘅antiderivative係elementary function嘅話，咁呢個 f 就只能夠係某種特別嘅形式

咁講算係簡單易明

但呢個講法錯
integration都係得一個(up to constant)

基本原理係返唔到轉頭囉
撈埋啲嘢易
拆開啲嘢難咁

掟條 proof 出嚟啲人都未必同你睇

D完之後但積分都係返到轉頭

應該話let D be the:set of composition of elementary functions
d be the derivative function
d->D is injective up to constant but not surjective

呢個世界唔係所有function都係continous
如果continous就係riemann integral

其實版主讀到咩level.... t

點解整數加整數一定係整數
但係整數除整數唔一定係整數

點解初等函數既微分一定係初等函數
但係初等函數既積分唔一定係初等函數

中學雞level

你可唔可以還原番一隻打爛咗嘅玻璃杯

你用咩方法 integrate?

搞撚清楚antiderivative同埋integral呢兩樣嘢先

ching 好 man 啊

但係可以計到大概值

一個function differentiable己經代表左佢係continuous, 亦代表左integrable。如果你話1/x 係［0，1］呢度in 唔到，咁first derivative at 0都係唔存在，所以你舉錯例。

1/x is differentiable in (0, 1) but not integrable in (0, 1)
the theorem that continuous implies integrable can apply to close interval not open interval

我諗樓主既focus一直都係anti derivative

in同d 唔係bijection mapping來

上面果個得definite. from -inf to +inf.答案係sqrt(pi/2)

下面2個你用double angle 就in到

我個professor話
人類只係識玩d
in係透過睇d前後個樣慢慢推出黎

sor 睇錯 下面果句無視

留意返係(0,1)係open interval

無close form solution姐
你要in既話可以numerical